我發現連登仔真係唔識分左翼同右翼

反左膠都睇清楚啲先反啦
見到有個post
竟然有人鬧反大麻嘅人做左膠
明明係右翼嘅先反大麻
左同右都唔識分
乜都入左膠數

樓主左膠

叫連登仔分清楚都係左膠

總之邊邊唔啱自己心水就係左膠

踢左邊=左翼
踢右邊=右翼

連登政治學

連登仔做野唔洗你教

左膠/五毛只係一個標籤

戇鳩

反大麻都叫左膠
呢條友真係無知咗少少

連登好多都係人講佢又講
佢哋「左」個概念係由本土派鬧民主黨嗰班開始，咪搞錯晒個概念
就算香港嗰啲左翼、女權、平權之類好多都係亂鳩咁嚟，想學西方又學唔晒

唔撐黑人就係右膠

係雞登仔嘅足球哲學角度
碧咸=右翼
傑斯=左中場

不嬲唔岩心水就叫左膠架啦
點呀？

大麻＝鴉片
傷身唔係重點 傷心傷意志先係重點

咁上LIHKG都傷意志喇

香港人不嬲都唔識分左右

我到依家都諗唔明 魚蛋革命 撐基層班人點解會係右翼

佢哋班友好多時某啲話題嘅立場明明係左翼
但係為咗唔好俾人哋認為佢係左膠
就走去鬧一班佢相反意見嘅人做左膠

啱呀 所以鴉片都應該要合法化 同唔同意？

左：Ribery
右: Robben

洛賓左翼 列貝利咪右翼囉

Agger
明明香港係行緊極右新自由主義經濟政策
但係又會出嚟嘈打工仔冇福利

以前香港班毛左話自己係左>當佢地變咗既得利益者之後實際上變咗右>其他人幪盛盛繼續錯誤稱呼呢班友做左派>因為同呢班友對立,所以叫自己做右派
實情應該將左右掉返轉先啱...好似係

大麻b左右都得 勁撚到

香港嘅左同右好似係同其他國家調轉

根本佢哋將勇武
當左做右翼

支持同性戀，女權，反槍個d先係左膠或者佢地自稱既自由派

分左翼同右翼本身就ON9

而家左右界線係模糊左，但連登仔係得反移民上係極右

香港最撚好笑係工黨

口講捍衛本地工人利益
但同時支持工人有居港權

邊個話撐基層一定要係左翼
係得自由市場至上果種右翼先dont give a shit to 低下階層既生活
但比佢地更右既人就會講番低下階層問題
好簡單，低下階層佔社會咁大portion，你想行比較radical 既政策，一定需要動員到呢班人既政治能量出黎撐你
donald trump 都講好多低下階層生活問題啦，冇人會叫佢做左翼
希特拉都講添，仲要講到好盡，比一般中間偏左更加吸引到低下階層，所以納粹全名先叫 state-socialism

要真正區分左翼同右翼點講低下階層
最大分別就係前者主張呢個係世界性問題，所以各國既低下階層要聯合起黎對抗
後者就係覺得處理本土基層問題就夠

連登啲政治post不嬲都係得啖笑 一個二個啲野唔o岩聽又駁唔到就發老脾鬧人左膠

越左越著重自由 越右越著重秩序唔係咩

好難咁分
例如槍械管制叫唔叫自由
右翼嘅自由市場至上又係唔係秩序呢

傾咗兩頁都冇人真係解釋下，我懷疑呢個 post 入面有幾多個真係明

利申，唔明

左中右係黎自法國大革命後的制憲會議..

左係激進改革派，右係保守派地主同教士
識分左右光譜其實好難搞得錯。

冇計，香港本身政治環境唔係分左右翼，而係分奶共/反共陣營

呢個真係啱

香港同外國唔同講法,左右會掉轉

香港左=親共
香港右=反共

至於政治學上點定義就另一回事，我地香港人就係有自己一套，做咩一定要跟你嗰套，政治學嗰套就你自己Google啦

冇錯，中point，外國嘅政治真係有佢地自己嘅理念，有佢嘅哲學

香港政治好簡單，親共定反共

樓主不如都教下我地點分 😂

用支持自由去定義左翼係唔岩
因為實際上自由好闊
左右翼都可以係自由

左右翼主要係睇兩樣野（我自己）
一個係對平等的追求（主要係經濟/其他權利上）
基本上追求平等/均等的係左翼
唔刻意追求均等的係右翼

另一個係對國家政體的假想
認為比起國家，更重視個體自由的係左翼
認為重視國家利益，追求整體團結的係右翼

淨係呢兩個層面都可以組成4個組合
而且仲有其他的準則去睇左右翼
所以單單咁話人係左翼，好可能只係反映左係佢一個層面上面的取態，但唔能夠代表佢整體的價值同政治立場

舉個例，一個支持均富的人同時可以追求國家團結
姐係佢可以支持抽富人稅去補貼窮人的同時傾向支持一個建制同高效的政府
假如有一日連登仔建國應該就係會有一堆呢D人
支持左翼的經濟政策同時認為維護國家（香港）的（本土）利益或者政權為優先

最弊係呢度有班傻仔用香港嗰套去評論外國嗰套

左翼親政府

右翼反政府

香港有香港的歷史因素
因為共產主義係經濟層面上無論如何都係左翼
所以香港地支持共產黨的人自然就會比人叫左派
而且當年應該都有唔少係真心支持左派經濟政策
後來共產黨都唔共產，政策都轉N次
香港的左派依然叫左派
稱呼無變，不過內容已經由支持左翼經濟政策的人變成支持中國共產黨的人士

但高登連登近年叫的左膠
唔少係支持左翼經濟政策的人
佢地係反對共產黨的

唔少高登連登叫的左翼/左膠係反政府的
除非你認為佢地全部係鬼

你講的親政府用左派會更貼切

呢個po唔見肥絲大隻嘅？開正佢嗰範喎

消化下先啦

咪撚再用左右得唔得
On9概念

其實左派右派呢兩個概念係唔同時候有唔同解法 好難抌出嚟然後講佢哋係乜嘢意思
因為佢哋有好多個意思
所以討論嘅時候 一係就係講緊一個特定議題 所以你自然明
又或者應該要特登定義
例如是共產/社會主義嘅係左
資本主義嘅係右
所以喺香港共狗會係左派
但與此同時 其實支持改革嘅係左派
而保守嘅係右派
所以其實第二個角度睇共狗同保皇黨又會係右派
所以你唔講明左右係咩意思 根本就嘥鳩氣

呢個真，有咩咪直接講，反大麻就反大麻，自由市場就自由市場，我撐自由市場係右派，但唔代表我反大麻，大家一單還一單講

香港 尤其是連登高登 講外國嘅左膠其實通常都係指盲目追求平等 包容大愛行頭嘅人
同親定反政府關係不大
不過我相信其實好多人講左右嘅時候係唔明白呢兩個概念係咩意思

Trump係conservative

巴打講得啱
我唔應該撈埋晒一齊講

起碼要有政治光譜呢個概念先

歐美世界一般都係用以下兩種立場黎區分左右翼：
1)經濟立場
2)文化身份立場

經濟上，左翼較關注低下階層利益，主張透過再分配政策，要有錢佬嘔番D錢出黎比窮人，你支持越激進的再分配政府就越左；
右翼擁抱自由市場，反對政府干預，認為資本主義＋自由市場既分配已經好理想（佢地通常對於貧窮問題既解答係：有錢人賺多左，會滴番D比窮人），越想個市場不受政府介入既就越右

文化立場上，左翼關注邊緣弱勢身份既權益，例如同性戀、其他性少眾、少數族裔( eg 香港左翼會撐新移民)
右翼就一般較排斥呢D小眾，會有恐同、仇女、種族歧視傾向，好多係覺得自己race/ ethnicity 比較優越，通常西方講緊white supremacism就係集呢D於一身（覺得白人男性最優越，歧視女性、同性戀、少數族群），香港本土派係右翼好大程度都係因為呢個源故，近年歐洲興起極右都係係呢方面去到好盡

咁當然，係會出面以下情況：擁抱自由市場既人，會關注同性戀權益；又或者，有D ethnical/ racial supremacist 而家個經濟制度好爛，個政府要做多d分配分番d野比窮人
有d人會叫前者做經右政左，叫後者做經左政右

以上叫法我自己覺得係一d懶中立既叫法，畢竟好多時，你要frame人地做左定右，係睇你自己企緊係邊一邊，想將自己同人地區分到有幾盡，左翼一般都直接將上面兩種人叫做右翼既

上面就係最general既用法啦，但如果你自己好commit to 某個政治理念，你一定會想再細分多d既， 畢竟就咁左／右都係太簡化
左翼內部通常會分自己做centre left , left, ultra-left

的確係因為支共調轉曬左同右
所以連帶香港左右都分唔到
變到而家好似 外國左= 香港右

留名

反脫歐=左膠

同連登仔相反立場咪左膠五毛囉
新會然

唉

我連學校既新翼同舊翼都唔識分

點分政治既左翼同右翼

佢地仲要唔識分女權同男權

所以要睇語境
支共係左 不過一啲都唔大愛
德國左膠又係左 不過唔會捉新疆人

亂到

睇完又唔記得晒

其實左右呢啲框架根本好撚out

> 右翼就一般較排斥呢D小眾，會有恐同、仇女、種族歧視傾向，好多係覺得自己race/ ethnicity 比較優越，通常西方講緊white supremacism就係集呢D於一身（覺得白人男性最優越，歧視女性、同性戀、少數族群），香港本土派係右翼好大程度都係因為呢個源故，近年歐洲興起極右都係係呢方面去到好盡

冇錯, white supremacist, neo-nazi 同埋 4chan alt-right呢類on9野都係分類屬於右翼, 但你唔係以為右翼既主流思想係咁下話? 唔通我又可以將antifa, BLM, anarchism 當做左翼主流思想?

右翼既主流根本就係classic liberalism同埋conservatism, 文化立場上來講, 右翼認為既係任何人都可以於唔會影響到其他人既情況下做自己野, 權益方面佢地大多只係支持人既negative right而唔係positive right.

美國文化上既其中一樣好獨特既野係佢既founding principle. 普遍美國右翼會比較支持佢, 例如保留constitution (特別係1st同2nd amendment), 同埋減少federval gov既力量, 分番佢出去比state gov. 但左翼普遍都唔支持呢樣野. (E.g. supports compelled speech for gender pronouns, supports banning hate speech, supports banning guns, opposes electoral college. )

大陸比較煩d，支持國企instead of私企，
在國外發展及競爭，咁呢個思想在鬼佬眼中究竟係左定右？

>左翼: 較傾向限制政府公權力
>右翼: 較傾向容許政府有更大的公權力以維持公眾秩序

明顯掉轉啦下話, 一直以來都係左big gov, 右small gov.
右翼比較pro police 既同時都比較pro free speech.

>左翼: 較傾向以個人自由的原則檢視倫理道德議題

No. 如果係佢地就唔會支持compelled speech, 唔會支持ban hate speech, 唔會想強制人去整蛋糕比唯反自己宗教信仰既人.

左翼：反特權 反對既得利益者 支持加強政府於市場角色 保護基層同小眾

右翼：擁護特權 擁護既得利益者 支持市場放任自流 剝削基層同小眾

呢堆思想確實係右翼主流喎
首先，我唔係講右翼一定會係恐同、仇女、種族歧視，classical liberalism或者libertarianism好明顯唔係
但恐同、仇女、種族歧視既人，不論有幾溫和到幾強，一般就係會被劃做右翼

再加上，因為信classical liberalism/ libertarianism而identify自己做右翼既人，根本只限於少數讀過下書既人，所以右翼根本好大fraction就係果d恐同、仇女、種族歧視

另外，學理上conservatism當然唔蘊含上面果堆歧視啦，但事實係現實世界大部份conservative (基右佔左極大部份) ，都有以上既傾向

當然，我明你如果係因為信classical liberalism而叫自己做右翼，當然會想同恐同、仇女、種族歧視劃清界線，你都可以換個wording去稱呼果班人既，我只係講緊現實世界主流（主要係各大媒體）用法就係咁

正如左翼一般都唔想同果d下下淨係識講愛同包容，但完全缺乏政治經濟分析既人攬埋一舊，所以只會叫果d人做自由派/中間偏左

自由之翼

屌…睇每年loop一次嗰個光譜test咪明囉……

> 呢堆思想確實係右翼主流喎
> 所以右翼根本好大fraction就係果d恐同、仇女、種族歧視
source? 有多過一半右翼既人係咁諗? 右翼main stream media有支持恐同、仇女、種族歧視? 你話確實係就確實係?

> 但恐同、仇女、種族歧視既人，不論有幾溫和到幾強，一般就係會被劃做右翼

原來支持回教Sharia嗰班左翼係右翼, 原來支持大學收某D種族既學生收分收低D嗰班左翼又係右翼. 左翼有支持恐同、仇女、種族歧視既觀點時入曬右翼數就得.

> 但事實係現實世界大部份conservative (基右佔左極大部份) ，都有以上既傾向

你既"事實"既根據? 你自己去睇下CPAC(美國最大型既conservative event) 既演講, 睇下conservatism係咩一回事.

呢個post 好好睇

之前都有同朋友傾過，套用喺香港嘅情況：
支持政府有權力可以分配資源嘅係左派（所以老一輩會叫支持共產黨嘅人做左仔）。
但而家後一輩，用支持人權平等去定義左派，所以會叫曾超雄嗰啲做左膠。

最後就搞到成個政壇除咗本土外個個都畀人鬧係左

諗起之前同家父對「左膠」定義有出入，佢一路以為我口中嘅左膠係屌𡁵民建聯新民黨

你識唔識分左閘右閘？

點解你要下下都focus 係d social elite到
我都話，有讀過下書果班liberal right當然唔會恐同種族歧視啦
但你求其搵份數據睇下都知美國講緊有成三成幾人係anti-gay，呢到都一野outnumber哂你堆social elite 啦，而呢班人「事實」就係被叫做右翼架喎

CPAC同樣道理啦，又係一堆social elite
你唔睇下美國evangelical christians有幾多人？呢d唔係conservative／右翼？

當然如果你執著於你讀書果套野，覺得你心目中既右翼先係真右翼，日常個用法好有問題，沾污左你政治信仰，你大可以提出如果唔係commit to某套政治思想兼有完整既思考就唔應該叫右翼，咁就隨便你啦我唔奉陪啦

另外，affirmative action 會唔會反而對白人族群造成不公，當然係一個可以討論既問題，但即使係有，你直接將佢等同於果種惡意睇唔起、仇視某一族群既racism擺埋一齊，真係亂咁黎

其實香港人口中講嘅左膠起源係：
當初老毛奉行極左思想，所以喺香港嘅親共人士，都被稱為左派。呢個講法，針對住4,50年代中共派人喺香港成立嘅工聯會，工團，民建聯其實係冇錯。

但及後演變成所有親政府支持政府嘅都係左膠

其實我覺得女權係右翼主義嚟

本沒倒置。
d人係因為傷心傷意志先吸毒
唔係因為吸毒傷心傷意志
ps: 雖然吸毒既傷身都有機會傷心，但主要都係因為外來原因先會開始，禁毒禁不了傷心

算啦
連登仔連極右法西斯/neo liberal 都吹奉

雨革時已將左膠同阻頭阻勢，阻住地球轉劃上等號，我係知道外國左派唔等於香港左膠，但改不了口

自由主義係右翼 唔知兒登仔識唔識

我覺得左膠同左右派已無關係

文尼咪左翼 沙拿咪右翼囉

從那天起我不辨別前後
從那天起我竟調亂左右

啱吖，傳統左派嗰班人宜家變咗大右派，乜柒都要講到國家民族，郁啲就話人係港獨

Neoliberal
唔好嘈買唔到樓

左右之分不嬲都on9, 乜撚嘢年代, 仲用法國大革命年代嗰套嘢套落而家

本土派喺LGBT 嗰邊又會去返左

你同連登仔講左右？
D人當"左膠"係"戇鳩"咁用咋
一早已經比人濫用
而家基本上同自己唔同意見已經話人"左膠"
變左小學雞用語咋

上面D人重咁認真係度解釋左同右
自己唔識睇維基咩
連登仔邊個得閒理你左定右
總之你駁我就係左膠 連登思想好簡單

討論區係應該有呢d高質討論既

認真答大愛包容政治正確叫左，極權專制保守叫右

政府干預的確係左派
但政府干預係講緊wealth redistributiom
同極權政府有關係但唔相等
人權平等本身係比較左
但依家通常美國左右都支持人權
但左係講equal outcome
右係講equal right

大把低能兒唔識分左翼 左派

問題係左右翼思想根本好清晰,無咩可以討論,而家係屌緊D人係唔係都標籤人左膠

agger

樓主5毛

左翼支持自由平等 右翼支持傳統及社會階級

一般而言支持自由平等既通常會搞多啲抗爭 所以被視為激進啲 好多人就自然將左翼同激進行為掛勾

但美國唔同 因為自由平等行動已經搞左好多年 甚至有唔少人濫用平等名號 e.g. 女權 所以開始出現激進既右派 即係特朗普 佢就係想放番社會經濟同繁榮重上正軌 唔好一味比班支持自由平等既大愛左膠話事

其實美國既話睇黨名就已經分到 民主黨(左派)追求自由 共和黨(右派)支持繁榮

依個網雖然係殘體，但都可以好快咁幫大家分到自己係左定右派

你講緊嘅free speech係講緊邊一group人嘅free speech先
hate speech本身令某啲特定群體噤聲㗎
所以你唔禁止hate speech,其實都係以少數群體嘅free speech作為代價

btw，compelled speech單嘢你係講緊加拿大bill c-16？
條法例無話過你用錯gender pronoun就會坐監啊

//For those compelled to speak and act in truth, however unpopular, truth is included in those defences.
Nothing in the section compels the use or avoidance of particular words in public as long as they are not
used in their most extreme manifestations with the intention of promoting the level of abhorrence,
delegitimization and rejection that produces feelings of hatred against identifiable groups.
Those concerned that they could be criminalized for their repugnant or offensive ideas fail to
understand a crucial distinction in the law. As the Supreme Court of Canada has explained:
The distinction between the expression of repugnant ideas and expression which exposes
groups to hatred is crucial to understanding the proper application of hate speech
prohibitions. Hate speech legislation is not aimed at discouraging repugnant or offensive
ideas. It does not, for example, prohibit expression which debates the merits of reducing the
rights of vulnerable groups in society. It only restricts the use of expression exposing them
to hatred as a part of that debate. It does not target the ideas, but their mode of expression
in public and the effect that this mode of expression may have.1//

我覺得呢種equal outcome同埋equal right嘅二元對立有啲誤導
首先唔見得依家嘅左翼會要求所有人收入相等啦嘛
佢地通常都係講緊某啲群體可能響工作等待遇上同主流群體有落差
所以先ask for equal outcome
響呢個層面
其實左翼都係支持equal right㗎
只不過右翼覺得法律條文上保障咗平等權利就ok
左翼就認為要響落實埋先得
係formal VS substantive

到底連登仔點由打倒地產霸權演化到支持neoliberalism

係架啦 左右又唔識分
唔啱心水就屈咗係左膠先
父權女權又撈亂
明明係父權思想又搞錯走去屌係女權錯
平時睇完真係得啖笑

大愛撚 口德邨居民=左膠
本土意識強=右

因為宗主國都係

咁真係要討論既話
起碼要知左右翼係可以分政治上同經濟上
利申政治偏左 經濟偏右

你會唔會係預先假設左人地學西方？

舉例，我經濟上支持低稅率、保守理財
但支持兩性平權
又係「學西方學唔足」？

所以中共係咪應該係右派

其實政治光譜有4個面向，大陸係右authorization

淨係講左右會比大陸呃左

支共係掛住左派名既極右政權
唔係咩叫「支國特色社會主義」

因為有人亂用右翼法西斯標籤人

其實右派都有兩種一種係libertarian
一種係conservative

呢個要分清楚

但係本土派反大陸人落香港 右翼民粹主義？（利申鳩up)

應該咁講，宜家中國嘅體制係極左，你覺得中國有真正嘅市場經濟咩？無形之手永遠存在，滙率亦都盡最大限度控制，表面嘅市場活動都繼續受到政府嚴厲監控。但人民基本上就係用緊極右嘅思維去走法律罅去搵錢。

本土派應該係民族主義？

應該係
如果當城邦派係本土咪華夏囉

講左5頁終於有人po呢啲political spectrum 既圖

呢個表既左右係講經濟既自由度，簡單講係左就係計劃經濟，右就係市場經濟。而上下就係講社會既自由度。上面Authoritarian係專制既政府，下面就係Liberalist自由既政府。

香港一開始講左右的確係因為共產黨係Economic left，所以係左，而英國係香港玩既就係economic right ，所以就係右派。

不過之後啲稱呼就開始越嚟越亂，因為共產黨改革開放之後玩市場經濟，做有中國特色的共產主義，其實就係變左唔再係最左派。而一啲追求liberal left既人其實都係左派，不過同真係共產黨既Authoritarian left 又唔同，不過香港人政治知識係的確比較少因爲港英政府係有讓市民避開政治既做法。所以，啲左右係開始亂咁up。其中既佼佼者就係本土派。當本土派既人想自居右翼而去話人左膠既時候，其實係經濟上本土派既論述係相對少，變相就係你話緊人但係又講唔出你既理想中應該係點，姐係都唔知本土派係左定係右既。

我成日都講，左膠呢個term 係陳雲造出嚟醜化左翼

其實呢個問題我都諗過

左派反殖民化 如果將香港當俾中國殖民左可唔可以咁睇

唔學西方唔通佢哋自己發明？仲點樣叫假定學西方？
我上面講嗰啲term基本上都係源於西方概念/定義
但好大部分香港人只係抽咗表面嗰浸嚟扮
好多位其實都睇得出佢哋係想扮西方stereotype咗嘅嘢，好似所謂嘅「鬼妹仔性格」已經係一例

問心啦，香港人個底就係鍾意扮鬼佬，單係連登都已經一大堆人日j夜j啲英文，講到lukluk聲佢哋j到射埋㖭
雖然把口就會唔認嘅

華夏都係文化上定義，又冇強調你係xx民族一分子咁
港獨本土派嗰班個民族主義要將自己定義做類似西藏新疆嘅少數民族咁

所以意識形態愈黎愈少人講

啲人連經濟左右定係政治左右都唔識分

喺連登，講道理既就係左，吹水呃人扮吓勇武就係右

係政策中
一個議員可以支持左的政策,但投票支持部分右的主張
你所謂政左經右根本cover唔到所有野

硬係要懶pro把人分為幾類已經有問題

本土派班傻仔係覺得有政策專利權
姐係左膠支持退保身為本土一定要反對

呢度跌左唔少支持

Sor㩒錯負皮

既然左翼有支持恐同
仲去分把撚

完全係浪費時間
最後咪一定大堆mk仔開無聊post串人左右不分,完全唔係討論

其實一向都好難直接介定左定右，一個人可以喺一啲議題上左、另一啲右。
喺一個叫Politiscale嘅網做過測試，覺得佢嘅分法幾好：(左vs右）
1. Constructivism vs Essentialism
建構主義 vs 本質主義
2.Rehabilitative Justice vs Punitive Justice
復修性司法（北歐嗰啲）vs 懲罰性司法
3.progressism vs conservatism
進步 vs 保守
4.internationalism vs Nationalism
國際主義 vs 民族主義
5.Communism vs Capitalism
共產主義 vs 資本主義
6.Regulationnism vs Laissez-Faire
政府干預 vs 不干預
7.Ecology vs Productivism
環保 vs 生產
8.Revolution vs Reform
革命 vs 改革

通常好難有人會全左/全右，喺唔同地方嘅人/政黨都一樣，正如香港白鴿黨係資本主義、不干預、反革命、但明顯唔係民族主義，愛爾蘭新芬黨都可以左翼但民族主義。所以會出現一啲又左又右嘅「左翼民族主義」或者「右翼革命派」，甚至係一啲傳統左右解釋唔到嘅意識型態（e.g.納綷）。左右要睇返Context嚟講，好難話人「唔識分」，個個地方都唔同。香港屌人左膠主要係講民族主義、性別議題、大愛包容嗰方面。
至於和理非vs勇武就真係難解釋，某程度上都唔係左右可以分到⋯⋯

發覺連登真係好多垃圾小學雞，平時post埋啲嬲人屌嘅嘢就叻，但一認真討論聲都出唔到句，因為成個人根本就無學識

唔需要分左右
香港社會同地緣政治環境都係特別崎型
所以唔必須因為我唔想左/右就要全部認同晒另一派既野

宜家香港嘅本土運動仲係喺討論何謂香港公民嘅階段，當你要建立一個香港民族出嚟同其他人，特別係中國人區隔時，無可避免一定係右翼，因為大家都係有香港身份證，你要定個界線出嚟認為呢個有權呢個冇權，所以客觀嘅效果就係當你用左翼個福利主義、財富重新分配等理論apply落宜家何謂香港民族界線咁模糊嘅香港度係不切實際。但當香港民族有日真係套完整嘅理論確立到出嚟，而香港人有全權嘅公民審核權時，自自然然本土左翼可以靠得著腳。

美國近半年輕人渴望社會主義 低估共產極權危害